究竟點先接受到自己喺係依個世界可有可無

究竟點先接受到自己喺依個世界可有可無

點先習慣到無論做咩都唔會對社會有任何改變

跟本除咗屋企人之外唔會有人對自己pay attention多過十分鐘

宇宙咁大 自己嘅存在只如灰塵 飄下飄下
無用 亦無人care

究竟存在有咩意義？諗起就好辛苦

習慣咗就冇事

撚理你接唔接受咩

咪係

當生存同死都唔會對任何人或事有影響嘅，咁生存有咩意義？

喺資本主義下人人猶如奴隸 自由意志根本唔存在 每個人都只係微不足道嘅齒輪 咁喺世上仍然爭扎求存係為咩？

為唔洗做奴隸 令人地做

係咪FG

我都問緊自己

所以社交媒體咁發達 個個都不甘寂寞 渴求關注

改變你依家個人生觀

下年grad 仲係諗唔到想做乜 驚到瀨屎

點解接受唔到？咁唔係仲輕鬆咩

attention whore

但係自己對世界微不足道的確係事實
諗嘢正面啲都改變唔到

如果我受人需要 咁起碼可以帶畀人正面影響 但現實係冇人需要我之餘 都冇做咩都得嘅自由

逼自己學習接受
唔係嘅話會好辛苦

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦. 世界好公平. 如果人人都心想事成. 會天下大 亂. 世上總要有你D咁既廢人.

可能你啱 我天生路人甲樣 由細到大都想有人理我 諗盡方法博人歡心 凡事都以人角度諗先 其實都只係想有人望下我 就似隻只識揣摩主人心意 唔敢有獨立思維嘅狗

咁樣做人其實好攰 但係我同自己講只要有人記得我做過嘅嘢就值得

直至有日明白 始終只係路人甲

你算鳩數吧啦 呢個世界得你一個覺得自己係好人
對其他人黎講你只係一個自戀痴線佬

邊句話令你覺得我自戀？
我有自信嘅就無需要乞求他人嘅attention

做個聰明既旁觀者先正wor,事不關己 沾沾自喜

覺得自己對人好 為人諗 值得別人關注
咁都唔係自戀？

你本身認為自己一定要做些事去影響到其他人/事，先叫人生或者活著
而似乎現實不如你所願，導致你認為自己可有可無咁，最後就係樹叫春了
因為你有咁嘅人生觀 就好似個框咁局限左你

一係你就再努力更加努力去做一些事去做到影響你所謂嘅‘世界’

否則你係咪應該要思量下原本的人生觀需唔需要改變一下？我是咪一定需要去影響到別人/世界先叫人生？我為自己多打算一下又會唔會不是人生？我對世界可有可無又係咪真係咁差？會唔會反而咁樣先活得自在啲？

我會關心朋友 想人對我有返同等關心 你想講我自視過高？

如果你嘅朋友對你好，佢唔值得你嘅關注？

呢個問題我都諗咗19年

問題就係你覺得你有關心人但冇人關心你
會唔會現實根本唔係你想像咁？
或者你既所謂“關心”對其他人黎講根本唔係關心
對人好只係你單方面諗法